航空知識討論區

論天氣，技術，航空經濟都可以討論

可否講解下，點解近呢幾年，機票會平咁多? 航空公司點樣經營降低成本?

點解機師一定叫Jack
點解只可以摸兩次空姐

機票平因為競爭大
降低成本咪離不開左cut又cut

比較成功既咪好似LCC咁
用平黎做gimmick 然後所有野optional
外國係連在機場印boarding pass都分分鐘貴過張機票

我所知係呢幾年的確係多出唔少廉航搶市
近10年廉航控制成本能力好強，
機組人員(機司)又外包出去(愛爾蘭)，人事成本降到最低
加上美國頁岩油技術突破重創油價導致上唔翻
所以機票平咗咁多，
想知道航空公司仲有乜可以獲利?
據了解 Boeing 測試緊無人機自動系統，
幾年內飛機司會由2個減到變1個…

2017年係有史以嚟航空業最安全嘅一年。無人因航空業意外而身亡。

source?